\documentclass[french,preview,border=5pt]{standalone}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\newcommand{\bulleovaleInteractif}{%
    \begin{tikzpicture}
        \node[draw=orange, fill=orange, text=white, rounded corners, minimum width=2.2cm, minimum height=0.4cm, inner sep=4pt]  {Interactif};
    \end{tikzpicture}%
}

% On rédéfinit Fiche pour n'avoir aucun bandeau
\RenewDocumentCommand\TikzFiche{}{%
}

% on redéfinit exercice
\newsavebox\EnonceBox
\renewenvironment{exerciceFiche}[1][]{%
 \setcounter{PfMAlea}{0}%
 \setcounter{PfMNbLogo}{1}%
 \useKVdefault[ClesExercices]%
 \setKV[ClesExercices]{#1}%
 \setKV[ClesExercices]{BaremeTotal=false,BaremeDetaille=false}%
 \refstepcounter{section}%
 \PfMChoixCorrection%
 \refstepcounter{PfMExo}%
 \begin{lrbox}{\EnonceBox}
}{\end{lrbox}}

\def\SolutionNow{}
\begin{document}

\begin{Maquette}[Fiche,CorrigeApres]{}% @Difficulté 3
% @Source DNB
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calcul littéral
\begin{exercice}[Source=DNB]
\begin{enumerate}
  \item\'Etablir, pour tout entier strictement positif $n$ :
\[\frac1n-\frac1{n+1}=\frac1{n(n+1)}\]
\item En déduire une écriture fractionnaire de :\\
\hspace*{-1cm}$S=\dfrac1{1\times2}-\dfrac1{2\times3}+\dfrac1{3\times4}-\dfrac1{4\times5}+\ldots-\dfrac1{18\times19}+\frac1{19\times20}$
\end{enumerate}
\end{exercice}


\begin{Solution}
\begin{enumerate}
  \item Faites une mise au même dénominateur.
\item Ecrivez l'égalité précédente pour $n=1$, $n=2$, $n=3$, ... 
\end{enumerate}
\end{Solution}
\end{Maquette}

\end{document}
